\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm}
\usepackage[linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{setspace}

\mathchardef\mhyphen="2D

\title{Algoritmos de revisão sobre bases de crenças}
\author{Renato Urquiza Lundberg}

\begin{document}

\begin{titlepage}

\begin{center}

\begin{doublespace}

{\Large \bf Algoritmos de revisão sobre bases de crenças}

\vspace{25mm}

{\large Renato Urquiza Lundberg }

\vspace{25mm}

{\Large \sc 
Projeto de dissertação de mestrado apresentado ao Instituto de matemática e
estatística da Universidade de São Paulo como requisito parcial para
qualificação no Mestrado em Ciência da Computação.
}

\vspace{25mm}

{\Large Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação}

{\Large Área de concentração: Inteligência Artificial}

{\Large Orientadora: Prof. Dr. Renata Wassermann}

\vspace{25mm}

{\large São Paulo, \today}

\end{doublespace}

\end{center}

\end{titlepage}

\pagebreak

\mbox{}

\pagebreak

\section{Resumo}

\pagebreak

\tableofcontents

\pagebreak

\section{Capítulo 1}

\subsection{Introdução}
Cada dia mais a informação adquire um papel mais central na vida de todos. Como
seres humanos, somos capazes de lidar naturalmente com grandes quantidades de
informações e relações, efetuando raciocínios complexos de forma muitas vezes
inconsciente.

A máquina, por outro lado, apesar de possuir grande facilidade em armazenar um
enorme volume de dados, possui enorme dificuldade em \emph{compreender} e
\emph{raciocinar} sobre este; são necessárias técnicas para representar o
conhecimento de maneira a permitir o raciocínio através de algoritmos
especializados.

Ao longo das últimas décadas foram propostas inúmeras formas para representação
do conhecimento e técnicas para tirar conclusões a partir destas. {\bf TODO
adicionar um ou dois exemplos históricos, possivelmente proposicional/FOL e
lógicas de descrição}.

Utilizando-se uma linguagem para a representação, associada a uma regra de
dedução lógica apropriada, é possível descrever uma \emph{base de conhecimento}
de maneira a permitir que um computador o manipule. {\bf adicionar exemplos
históricos de sistemas especialistas.}

O desenvolvimento desta base de conhecimento se dá, em alguns casos, através de
um laborioso processo manual, em que um especialista reproduz em linguagem
lógica o seu conhecimento, com ou sem o auxílio de um especialista na linguagem.
É muito comum que ao longo do processo a adição de uma sentença seja
problemática por ser contraditória ao presente estado da base de conhecimento, 
pois sua adição torná-la-ia inconsistente. Sistemas capazes de aprendizado
automático também podem chegar a contradições através da descoberta de novos
fatos acerca de seus ambientes. Em ambos os casos existe a necessidade de se
\emph{revisar} a base no que diz respeito ao novo fato, alterando-a de forma a
assimilá-lo ou recusá-lo.

O estudo deste tipo de operação sobre bases de conhecimento 

{\bf TODO:} Adicionar contexto histórico sobre revisão de crenças, importância
para a área, postulados AGM
\subsection{Motivação}

{\bf TODO:} Duas linhas principais de algoritmos, importância de poder
determinar em qual caso cada algoritmo é mais apropriado.

\subsection{Organização}
{\bf TODO:} Descrever organização do documento
\pagebreak

\section{Capítulo 2}

\subsection{Postulados}
{\bf TODO:} Definição de lógica, conjunto de sentenças fechado, rápida
explanação sobre expansão.
\subsection{Contração}
{\bf TODO:} Explanação breve, seguida de postulados, em seguida descrição
detalhada do significado dos postulados
\subsection{Revisão}
{\bf TODO:} Explanação breve, seguida de postulados, em seguida descrição
detalhada do significado dos postulados

\pagebreak

\section{Capítulo 3}

\subsection{Construções}
{\bf TODO:} Apesar de definir as propriedades que o operador deve atender, não
é definido como obter o resultado.
\subsection{Partial Meet}
{\bf TODO:} Construção que segue diretamente da definição, explanação sobre o
funcionamento, idéias principais.
\subsection{Kernel}
{\bf TODO:} Construção que aborda o problema de outro ponto de vista,
intuitivamente melhor computacionalmente por trabalhar com conjuntos menores,
mais geral, algumas propriedades para melhores resultados
\pagebreak

\section{Capítulo 4}
\subsection{Bases de Crenças}
{\bf TODO:} Sobre a utilização de conjuntos de crenças não necessariamente fechados
, entrincheiramento, impactos
\subsection{Operações sobre Bases de Crenças}
\pagebreak

\section{Capítulo 5}
\subsection{Relações entre construções}
{\bf TODO:} Apesar de muito distintas, existem algumas relações que devem ser
notadas.
\subsection{Obtendo Remainder Set a partir do Kernel}
{\bf TODO:} Descrição do procedimento, discussão sobre cardinalidade

\pagebreak

\section{Capítulo 6}
\subsection{Proposta}
{\bf TODO:} Testes empíricos para levantar evidências sobre as relações
entre os algoritmos
\subsection{Arcabouço para operações sobre bases de crenças}
{\bf TODO:} Sobre o arcabouço: permitir o uso transparente de diversos algoritmos
e lógicas, de forma intercambiável, com elevado grau de reaproveitamento.
\subsection{Elaboração de cenários de teste}
{\bf TODO:} Cenários de testes gerados de acordo com alguns parâmetros, tais como
proporção de número de sentenças e variáveis
\subsection{Análise de performance}
{\bf TODO:} Técnicas de análise, da forma de medição às estatísticas.
\subsection{Cronograma}
{\bf TODO:} Cronograma de atividadades.

\pagebreak

\section{Bibliografia}


\end{document}